年輕人

年輕人 - 陳惜姿

《菜鳥的逆襲》劇照

自己年紀漸長，班裏的學生卻始終是十八九歲，每天跟他們混在一起，心境也年輕起來。平時與他們一同歡笑，有時候也分擔他們的煩惱。

畢業後學生常回來找我，剛踏入職場，他們有滿腹困惑。做記者只不久，有人興致勃勃，在採訪裏屢有新見識。有人卻意興闌珊，覺得自己投閒置散，未能發揮，對管理層也有意見，工作陷於瓶頸。

看着他們，常想到當年的自己。初踏入社會當然會迷茫，大學生變成人，要應付社會、上司種種要求，覺得乏力是必然。但我年輕時「懵盛盛」，自視不高，懷才不遇感覺不強，覺得返工賺錢養家是必然，滿足感是額外的，有當然好，沒有也是常態。這樣過生活，日子反而易過。

這一代年輕人成長環境不同，對工作的態度也不一樣。有些人不願為微薄薪水出賣自主性，寧可活得自由自在。行業的生態也有改變，傳媒機構或製作公司將工作變成「件工」，有些學生甫畢業已是全職freelance，不受聘於單一僱主。

工作上的迷茫，不會持久。當他們認識自己，了解職場以後，終於會安定下來。最近出席一個學生的婚宴，遇上一桌三十過外的學生，又看到另一景象。他們意氣風發，在各行業各領風騷，已成了社會的中流砥柱。談到自己的工作，洋洋灑灑，信心十足。看到他們，我也老懷安慰。

陳惜姿
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
十里洋場 (蔣芸)

下一則
下一則
浪漫得不像香港 (馮睎乾)